[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#62

Newegg/AOC/Philips為中資公司

不想自行做功課, 只求快想省時間,
對研究螢幕一點興趣都沒有的求推薦文,
個人看到一律會跳過

總之, 推薦文的話, 就請期待其他網友幫忙吧

除非有看到做功課做很多的香港網友, 問出有水準的問題
個人也許還會回答, 但應該只會是極少數.
偶而才來看看, 基本上也不用期待

香港的螢幕規格表暫時還有在幫忙更新,

但現在也該是時候出現下一個,
像多鮫魚巴打一樣的香港人物了吧..

星河電腦螢幕資訊分享站

多多查看網站學習做功課, 親自思考自己要買什麼樣的產品.

其中幾個表格就算香港地區也應有相當的參考度

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

香港地區販賣的螢幕產品規格表, 有對應的價錢方便比價

2019同步總評表

無限預算推薦表

低價高CP推薦表

多鮫魚電腦螢幕知識分享站

這個則是多鮫魚巴打(1~10帖作者)整理出來的網頁
有推薦清單跟一些知識部分, 也具有參考性.

香港螢幕報價表

為了讓更多港友知道最新價格與價錢透明化, 多鮫魚巴打建議有查到價錢報價的, 寫到共用表格上, 讓港友都能進行更詳細的價錢比較
(據說Price hk價錢更新過慢)

Best 144hz-240hz Monitors (NCX's Ranking)

英文不錯也可以去看看NCX之前的144Hz排行帖內容
另外推薦港友多多參考

"香港格價網" Price HK的價錢還有店家資訊

想買哪一款螢幕不知道哪裡有在賣, 有沒有現貨,
可以查看這個網站, 然後打電話聯絡店家進行詢問.

基本注意事項
1. IPS/VA/TN差距為何很重要, 請自行爬文研究.
2. 4K遊戲, 顯示卡2080或以上才有資格跑, 顯示卡差只能降解析度跑
3. 看影片, 沒有50%時間以上都玩競技型(FPS/賽車)遊戲, TN直接淘汰, 選VA or IPS
4. PS4/PS4 Pro/Switch不支援2k輸出, 只支援FHD, 顯示到2k螢幕會需放大較模糊些, 優先選擇FHD產品
5. 4K + TN螢幕, 全部都是垃圾, 不需考慮.
6. TN + 60hz產品,不具參考價值.
7. HDR10=格式，HDR400-1400=認證。目前主流HDR資源都係HDR10格式 市面上HDR MON HDR10性能有高有低 所以VESA 搞左個displayHDR認證
分為HDR400/500/600/1000/1400 另外仲有UHD premium認證 大概等同HDR1000 冇任何認證會只標支援HDR10

建議 LIST
2K 144HZ VG27AQL1A / XG279Q
4K 60HZ VG289Q
4K 144HZ XG27UQ / 27GN950-B

Display Port 1.4 線

睇完星河 暫時睇中XG2405 想知有冇伏
想要內置喇叭144Hz 24-25吋 2個hdmi位
主要睇youtube同駁ps4打下fps
2k內有冇更好選擇

PS4 output到144Hz?

話說有無啲 4K mon
普通睇野行4K 60Hz
打機就行 2K 144Hz
咁樣會唔會平啲

請問吓巴打知唔知lg27gn950係咪全港都未返貨？
訂咗開頭話4月頭有，依家話唔知幾時有貨

想問下如果1070夠唔夠力推1隻27 2k 144加多隻普通24 2k
27果隻睇岩MSI Optix G27CQ4
隻144主要攞黎打csgo/其他fps, 都會攞黎睇下netflix同打下ps4
雙mon就主要工作需要,所以另一隻冇乜特別要求
求指教

挑選方向 by 是旦啦吊

1.不直 唔洗講啦 一分錢一分貨
2.用途 文書 睇片 畫圖 打機(打咩驚呀? FPS? 3A RPG?)

睇片:正路就4K,想要HDR 入場費就一萬 唔要最平3000蚊已經有交易
打機:FHD 2K 4K 都有,打PVP驚正路就配埋高Hz (144/240Hz,越高Hz越流暢)
FHD144就2000到
2K144/240 3000-6000
4k144 7000起
3.長闊比 正路就16:9 21:9就闊D,投入感會多啲
32:9 冷門D
4. 面板類型:正路就ips>va>tn(最好唔好)

有多少少目標同認識再問啦

2k高Hz(大勢所趨): M27Q MAG274QRF-QD VG279QM G7
其他熱門項目: vg289q g34wqc u2720q ew3270u

今日蘋果講螢幕臂

正常牌子冇
要4k 144hz mon先做到

據聞係新版G9

2048區FALD
好大進步
上一代得幾區

天價mon 一定

唔算
強國人仔13000
我估香港17000

我等緊 LG 27GP950 ( GN950更新版 ）
GN950 仲係HDMI 2.0
GP950 係HDMI 2.1 支援 PS5 VRR

nano ips

想問如果係 Mac mini m1 想用2K mon
都係建議VG27AQL1A / XG279Q

睇完星河，請問10k budget21:9樓下係咪LG呢隻最好

LG UltraGear™ 34GN850-B 34" 21:9 QHD Nano IPS 弧形 遊戲 顯示屏 $8,389

144Hz
3440x1440
HDR400
G-sync compatible

VG34VQL1B很值得留意
除了response@60Hz略輸
整體比G34WQC好, 係rtings目前最高gaming分嘅UWQHD
牙馬喪賣緊4千2,唔知香港會唔會有同幾錢

vg289q係咪冇替代品

Posh shop 有錢人專享

留名

前日係黃金買左個mon
當時試過無乜野
到琴晚真係攞出黎用發覺有好細點綠點
想問咁樣換唔換到
間野而家又未開

如果買嚟玩PS5 30”以下有冇咩推介？

Dell 2720Q 唔識set
usb c 用Mac 就有時閃
PS4 Fifa 陽光下就有重影

OD setting->normal

應該係得VG289Q
32吋選擇會多啲

同問

如果多打FPS/車車驚就可以
反正34吋IPS都冇咩好選擇
AW3420DW好似好垃圾

但係如果唔討厭VA的話不妨留吓VG34VQL1B
價錢平一半,5000:1嘅對比
我估可以勉強作HDR用途
利申:純睇rtings review

用緊RX570 4GB display
玩fps game like Apex
其實買VG27AQL1A係咪用唔著？
想問有咩display 可以行得盡個mon 2K 144Hz?

如果買FHD 144嘅mon又覺得遲啲upgrade display嗰時會後悔，求意見

幫人問
32吋2k144hz非曲面係咪冇乜選擇

RX570 low setting連144都行唔盡
如果你一年內會換卡的話
先買VG27AQL1A 降低解像度玩住先
換卡後再用番2K解像度

如果短期唔換卡的話
咁不如FHD144算,反正打FPS 低解像唔重要

香港冇行貨🥲

FI32Q

感謝

香港嘅行貨真係得啖笑

咁係咪應該買舊幾水果隻?

聽講有人quote 過唔使1k

但價錢反映質素

好耐之前買過nb f80
d螺絲滑哂牙 搞一輪裝好佢個油壓好似好廢咁 驚佢無啦啦彈射射爆我張枱 即刻拆番

我諗住買嚟玩吓
其實係想擺公司 個mon可以高D

1000r

唔知係我唔好彩定唔識用 裝完個mon上下左右都好難郁
有個野話擰鬆擰緊好似擰完都無分別咁 用力小小郁果陣有下差d成個mon彈埋我塊面度 最後整下整下支野好似長期勃起狀態咁伸直哂 d螺絲又滑哂牙 想砌番埋佢都砌唔到

依隻有冇講幾大

應該不變都係49吋

thank you
VG34VQL睇落又幾好

咁不了 但咁既spec 點解仲會平過asus 個幾隻p系列

我買嚟玩吓先

用緊VG289Q, 已開netflix 4Kplan, 想睇4K HDR (雖煞然只係HDR 10, 好過冇)
個MON只有PD1.2 同HDMI 2.0
應用邊一個好的？
有人話DP 1.2開唔到HDR, 係咪要用HDMI 2.0先用到HDR呢？
因1060 3GB 只有一個PD1.2 同一個HDMI 2.0，其中HDMI 2.0已連咗比電視，得返PD1.2，係咪睇HDR無望，定係會有software幫手可以睇返到HDR

HDR 10仲係目前主流
1060有DP1.4出到HDR

係喎, 1060 有DP 1.4, 但係個VG289Q得DisplayPort 1.2 x 1
HDMI(v2.0) x 2

VG289Q個DP1.2冇問題 照用到HDR

Thank you, 開咗, 但的色有的怪怪地, 好似好黃咁, 定係HDR就係會光咗，但係就會黃呢？定係平時唔開，睇片同打機先開呢？

睇HDR content先開

Thank youThank you

文書處理 用 4K Mon 會唔會太浪費？
定插雙 2K好過？

雙4K

*大同多

多謝你
不過諗諗下其實我而家張卡連144都行唔到...買咗FHD144 之後都係會想換卡，咁到時又會想Upgrade埋個mon咁好似直上2k 144好啲

我都想換卡，不過無張正常價

技嘉推出了三款Aorus系列4K HDR顯示器，分別為FI32U, FV43U 和 FO48U，均帶HDMI2.1接口，支持4K120+刷新率，最高144Hz刷新率（DP接口）。 前兩款為IPS面板，稱為Super Speed IPS，48寸那款為OLED面板（我猜應該就是LGD那款了），支持DisplayHDR1000認證。 99% Adobe RGB / 150% sRGB 色域覆蓋，10bit色深。

推出了三款Aorus系列4K HDR顯示器，分別為FI32U, FV43U 和 FO48U，均帶HDMI2.1接口，支持4K120+刷新率，最高144Hz刷新率（DP接口）。 前兩款為IPS面板，稱為Super Speed IPS，48寸那款為OLED面板（我猜應該就是LGD那款了），支持DisplayHDR1000認證。 99% Adobe RGB / 150% sRGB 色域覆蓋，10bit色深。

想問下fi27q-x 係咪好用？暫時淨係打apex用 用緊2080super係咪都玩到？

芒可以, 亦可留意埋AW2721D同G7
但張卡推唔喐
2K low around 140fps
2K high around 100fps
3090好似啱啱好做到2K240 high

隻32 好似好正咁

HDR 1000係for LCD

oled應該唔只1000

Thanks 但依家想換都冇得換卡啦 咁可唔可以照買玩住先 等一排再換
依家用緊60hz moon

OLED 1000nits比較難
OLED而家得兩個等級 HDR400 true black同HDR500 true black

Aorus條product line都唔係特別平
唔算太吸引力

*太大吸引力

48寸 預售1萬人仔以內 無理由咁平

LG CX 48都係萬一
區區妓奸你好意思咩?

共碩進取好多

32嗰部斷估唔會有fald掛

應該都冇

想問下咁多位師兄
DELL既MON係咪如果保養期內壞左 一定會換全新既俾你?
我個U2720Q一月買 而家出現問題 佢話
"此次服務單安排的設備為功能完好并且符合質量要求的合格部件"
想問下咁係咪即係唔係全新貨

換翻新機

買左兩個月就變翻新

Fi32u有冇其他資料睇下

廿絲你估x32要幾錢 睇完d spec 好想要

PG32UCX 3000USD
X32應該都係咁上下

＊PG32UQX先啱

LG 同 三叔有無啲好MON 買 好似都係辣殺

LG CX 48
Samsung g9 2021

cx 48 電視黎架喎。。。。 28" 左右呢

今年都唔知會唔會出，d HDMI 2.1 mon無晒聲氣

電視可以當mon用
電視性能係高d
有邊幾隻MON做到CX 48個性能？

LG 真MON就27GN950/27GP950

技姦嗰隻48 oled係咪用lc cx 48個panel架

g9 2021 係咪未出 岩岩睇得舊版

oled tv唔係得一款panel咩

HDMI2.1 mon真係冇聲氣
PG32UQX/X32冇HDMI2.1反而可能可以早D出

未出
勁過舊版好多
local dimming zones由10升到去2000

上網睇大陸某寶賣29999人仔

等官方售價
淘寶PG32UQX 29999RMB
但ASUS STORE只係2999.99USD

都係貴撚到仆街

所以LG CX 48行貨 只係萬1蚊HKD
有得輸咩

用緊gigabyte G27F, 想較色準D, 順便check下色域, 反應等等data
應該買咩硬件? 係咪用SpyderX Pro?
(claim公司)

就係想問呢D DATA 可以用咩硬件check到?

我張電腦枱點擺上去

香港有土地問題係慘d

mon 大從來唔係mon 既缺點 係我既缺點

我等42吋
等隻MON壞就轉

42都大啦下嘛 我部電腦都係得38

有冇諗住預幾多cm做視距?

80-100cm

我會買32 但得60cm 距離最盡

兩皮半.... 咁我都係收下皮先
都係target 返萬頭既款算

買moon去邊度買冇伏

上年尾個陣想買隻u2520d做副mon執相對色/睇戲個類, 有hdr + 60hz就夠, 想問下依家有冇邊隻同同價位/平d可以考慮

我記得年頭個陣研究完點先出到netflix 4k, 整合左上網資料就係副mon要有hdcp2.2就可以用返4k主mon出4k 副mon唔洗4k都可以, 所以依家想問呢半年有冇新mon可以頂到u2520d個位

下次係頭po加個 冇local/gobal dimming嘅HDR＝垃圾

係冇full array local dimming嘅LCD HDR＝垃圾

global dimming冇用

係
同Direct-Lit 撈亂咗

即係最少要HDR500

LG隻32 OLED又冇120hz

Vesa displayHDR冇意思
冇要求FALD

TFT 3隻最期待嘅3隻芒:

PG32UQX
32吋4K144 DP1.4 DSC
1,152 local dimming zones
3000USD

LG 32EP950
32吋OLED 60Hz DP1.4
400true black
3000USD

G9 V.2
49吋2K 32:9 240Hz
2,048 local dimming zones

入咗隻M27Q，除咗左上角有粒點會早咗轉色之外暫時都冇乜事

有無人用緊/會買VG279QL1A
又轉左wall mount可以割愛賣個底座出黎
價錢可以盡量傾到你滿意

買左部VG27AQL1A
點知原來個底座勁晒位
有冇慳位又平既螢幕支架介紹
(電腦台入左牆)

曬位都算
依加好多stand都厚到痴線/突條jer係後面
嫌張枱本身唔夠窄咩
就依點黎講VG27AQL1A已經算好好

高價收
問到既地方都問過曬

想屌多2句
3rd party stand靚既一個都見唔到
諗住搵其他廠其他型號嘅原裝stand
唔同廠又9成型號都整到奇形怪狀無得互換
有啲唔洗上螺絲 有啲上2粒
就算上足4粒都一定要整到3尖8角確保你用唔到落其他mon

見到油耳賣隻aw2721d先6099

點解要用個"先"字???
個價好抵?

冇野了 查番舊po 都係5500有隻

想問下2k budget
主要連ps4 玩fifa 睇netflix
第日有機會用埋黎連ps5
要有埋內置喇叭
有咩推介？

U2720Q壞左 佢換左U2720QM俾我
想問下其實有冇分別? 我上網睇 好似只係送既線唔一樣 個MON本體係無分別?

EX2510

24" 連65w notebook type c供電， 係咪得dell有？有無其他推介？

冇分別，但佢點比你，就咁一隻mon?
我一直以為香港冇入qm 貨

一定唔係得dell有，但dell應該最平

thanks 巴打，lenevo果部好似平過dell，仲有QHD，不過個牌子

一隻換一隻
佢係我門口到拆箱 跟住一換一

好似幾正，但擔心漏光

LCD會漏光

話說大家會唔會騎牛揾馬
買住個benq 2k 10bit ,定最後4K 10bit

直接一步到位

會。我屌住個垃圾雜牌 4k 32" 60 hz.. 等之後上144hz

VG27AQL1A / M27Q
唔考慮筆直既話應該揀邊個好?
用緊970 主要玩fps game / 其次睇片

M27Q
Response Time好啲

34/38吋
21比9打機很正
希望黎緊會有34吋4K 144Hz HDR

張枱唔夠長

我好似記得你
FHD就唔好揀27吋啦
變minecraft

等ching 包膠
舊幾水好吸引

係你介紹我買，其實預算可以多少少嘅話，大約3-4K 仲有咩選擇，其實一直諗緊上唔上2k 好，去到腦場見VG289q好搶手，好多人問有無現貨

睇你咩用途多
2K144百搭啲 FPS同3A 睇utube都清啲
M27Q已經唔錯

VG289Q係4K 可以用黎打PS同netflix
都係3K不直到

己入手VG289Q 睇NETFLIX 4K 爽歪歪中~~~~等貨等咗三個幾月呀屌，要買好快的，唔係唔知到幾時

你可以mon post
如果你見到有巴打話有得拎 即係隻mon返貨 你可以打去d鋪頭問下係咪有得買
我上個月就係咁 訂都唔使訂walk in去買

本來想係地庫最多MON果間買，因佢肯包0死0光，問完之後過咗2日先去，點知冇哂貨。結果係凶宅買，十二個月分期。(不過佢唔肯包O光死，好在我現場試機咩事都冇)

現場試就算有佢都唔會換比你咖喎

32" 4k 睇落同27" 2k 差唔多。係咪我對眼有問題

視距幾多CM

返到去度下先。好似大約30~50cm

太近

唔係近先睇到d 分別

過近會起粒

$5000 budget 打機50%睇片50%
想有4K同連到PS 有無幾隻介紹可以參考下？

其實少打機 用2k mon會否太on9?

用途都係文書多，但係有時睇既片主要都係full hd(Netflix/Youtube)

睇中左u2722de (2k) / u2422he (1080p)
前者色域廣d, 其實分別有幾大？

唔打機的話一定係4k 架啦
唔會唸2k mon

ew3270u/ew3280u
CG32UQ spec就唔錯
出過問題但又好似fixed 有興趣就自己留意吓

筆直有限 要有usb hub+power delivery charging

剪片/P圖 HDR用廣色域
打機上網睇youtube都係100%sRGB比較好

有位放就分開買啦多樣野會壞架咋

就係唔夠位

Dell 果兩款mon個usb hub有兩個input, 可以同時插notebook（公司機，WFH用）同PC 做input （好似係）攞hub既野。

希望做到既係 當WFH既時候，可以插一條線就用得曬本身PC accessories既setup (mouse/keyboard etc..) 一收工就可以直接蚊線開PC 用番原本既setup

姐係平時用既sRGB色域mode, 會用唔曬個mon既色域？會曬左塊panel？
thanks 巴打

廣色域芒calibrate得唔好就會過飽和
但唔一定係壞處 有人鍾意顏色鮮艷啲

你不直唔高就理太多呢啲野
其實同價位同panel 隻隻差唔多

*不直唔高就唔好理

咁點解上網 打機 用番sRGB mode會比較好既？有廣色域點解唔用

人地係針對100%sRGB做optimization
你用番100%sRGB去做color reproduction先係人地設計嘅顏色
預你跟,但你唔一定要跟 睇你個人喜好

咦 咁姐係普通用途，揀番100% sRGB就得

我普通用途都用廣色域
鮮色正

今日買左NB F80...買完番屋企先知samsung c27hg70個接口唔岩用
有冇vesa adapter可以用番依個mon到

請問各位
得$1200 budget
盡量有大買大, 質素唔太差係咪買
三叔 LC27F390FHCXXK 27" 係最好選擇?
唔打機, 純粹睇下片, 文書野

點睇surface laptop 4? 今次好似最抵玩

有vesa架喎

係咪當垃圾掉左

唔係講係sell 但fail左

Wall Mount VESA 100x100
The rear of the monitor looks stylish. It's made of plastic but has a matte finish. Where the stand arm joins the monitor, there's a ring of LEDs that can pulse during use (see here). It's possible to mount the monitor using the included adapter.

Unfortunately, there's just a small clip on the back for cable management.

無視佢Sell個啲嘢，留意吓買臂有咩要注意

24吋4K色準係咪得LG UltraFine 4K揀有冇平啲嘅選擇 Thanks

屌....真係掉左 因為個MON好多年前買架啦..近排先買F80黎慳位
有冇方法買番vesa

炒下股, 睇下戲, 做下文件野, 唔玩FPS, 價性比上邊隻好啲
34GN850 ($6,890) VS 38GN950 ($12,930)
34"又有無替代品更好

想問32吋要有4k ，OLED同 HDR， 60hz就夠
用黎接駁Mac mini m1版

有冇邊款介紹，預算3k內，唔打機只睇戲做文書野。

如果你唔多睇黑底白字(因為VA panel smearing問題)
可以揀g34wqc 3千6蚊

如果1080p都得
可以揀34WP500-B 2千6
再唔係就走去買電視
唔係好熟, 但4K 43吋都係3千5到
文書一流

預算3k內 仲要4kOLED
你揾到你介紹我

唔識行情，真心想問要幾錢左右？

你要4K+OLED+HDR之前
知道3種條件係咩黎 每一樣都令到你加3k budget

LG 32EP950
3000USD就得

OLED買電視抵玩
48吋1萬出頭
黎緊會出42吋

LG ultrafine 4k好似係for Mac
駁windows機好麻煩的
一係24ud58 但冇廣色域
色準自己cal

mac好似係用P3
色域唔同

如果係咁可能換U2520D算 冇工具Cal色

mac輕鬆支援各種色域
24ud58有9x%sRGB

apple真係有買貴冇錯
可惜我純打機 一直冇咩興趣研究